網民瘋傳屈穎妍「六四籌款掠水」文章 支聯會：全部用於平反六四

今年是六四事件29周年，支聯會繼續明晚於維園舉行六四悼念燭光集會。近年有關平反六四爭議，總離不開各大專院校學生會及本土青年人，拒絕參加六四集會及對支聯會悼念活動「行禮如儀」的批評。有支聯會常委理解青年人未見證過六四、對悼念有疏離感，但他感嘆大專院校學生會一方面說要有歷史傳承、以香港本土角度重新對六四定位，但另一方面卻又搞不出屬於他們的悼念活動，今年更有院校索性不搞六四活動，「再過多十年八年，唔使中共出手，香港年輕一代都自己放棄平反六四、放生屠夫政權」。

該名支聯會常委對季陶說，其實他不想公開批評青年人對六四想法，「其實新一代對六四感情同睇法，同我哋唔同係可以理解，但唔使不斷攻擊支聯會、甚至連參加悼念嘅市民都鬧埋」，例如日前他就看到有網民不斷瘋傳屈穎妍一篇文章，指支聯會於六四悼念燭光集會籌款是「掠水」，不少網民更大讚這梁粉打手寫得好，「其實支聯會所有籌款收入、開支全部公開，而家筆錢儲住搞六四紀念館，冇任何錢可以落任何一個人嘅袋，全部用於平反六四，點可以話支聯會掠水？仲要認同班梁粉打手講嘅嘢」。

其實早前不少大專院校學生會代表上電台節目談六四，他們雖然認為香港沒有責任推動內地民主，但同時又承認從人道立場，應該譴責中共在六四的暴行，對港人支持平反六四的歷史作傳承。有支聯會常委直言，他們說了很多很好聽、很吸引年輕人的話，但具體如何落實卻欠奉，「你哋話支聯會搞得唔夠本土、唔夠香港人本位，其實冇問題，你哋可以自己搞屬於新一代年輕人嘅六四集會，如果畀支聯會搞得更成功仲好，起碼可以承傳到平反六四、反極權反暴政精神」，但那些大專院校學生會連行動也不搞，「話未搵到探討六四新方向就唔搞活動，咁做法唔使中共出手，遲早香港新一代自動放棄平反六四」。
季陶

屈穎妍你班奶共五毛愛字頭，收收埋埋咁多維穩費就唔方唔掠水

屈穎妍vs支聯會

連登仔幫邊個

不如話全部用於「建設民主中國」

係民主建設中國聯盟，簡稱民建聯 B 隊

我想問,

六四集會入面既不同團體籌款車, 入面既錢係咪要上繳10分1比支聯會?

無上繳既用係邊?

支聯會唔係諗住話唔關佢事掛?

支聯會容許佢地係維園周圍走, 周圍叫人比錢

其實我都唔認為香港人有責任「傳承六四」

只要知道呢件歷史事件就得啦

「錢用於平反六四」
其實係點解，即係用咗喺邊
平唔平反完全係共產黨決定架啵

支聯會依家係一句「六四紀念館」就搞掂啦

咁樣對「平反」起到乜嘢作用？

上面班天安門母親根本唔介意有幾多人去燭光晚會
佢地睇得仲通透過支聯會班撚人
丁子霖八十幾勾都知道香港嘅本土思潮
自從支那會屌鳩丁老太斯德哥爾摩症上腦
我就發誓一蚊都唔會再益支那會

唔明，跟車太貼，真係平反點算？

香港成班冚家挪住外國護照既大愛支，仲要班後生燒多幾多青春，去為一個一早燈紅酒綠紙醉金迷既遠方城市哭喪自瀆？？？

要悼念，班大愛支係咪最應該為六四後仲支持民主回西路樓死先呢？？？尤其個班之後冚家攞定護照走既！！！

平你老母閪
香港墮落到變做中國二線城市仲喺度搞中國人集氣活動